渣打：未見太大正面因素支持來季香港經濟大幅反彈

渣打香港大中華區高級經濟師劉健恆指，第四波疫情未明朗、疫苗成效未必即時到位、失業率上升等因素，將限制香港第二季經濟表現。他相信，全球疫情下半年顯著緩和，但在未能通關的前提下，目前未見太大正面因素支持來季經濟大幅反彈。

他預期，香港短中期仍要依賴中國經濟增長，包括出口。

對於政府在油麻地設立指定檢疫區。劉健恆認為，受影響的商戶集中個別小店、餐飲及住宿行業，從宏觀經濟角度而言，未必需要調整香港經濟預測。但他擔心，如果指定區的做法越趨普及和頻密，或影響本地營商環境。

劉健恆又提到，傳統農曆新年後的招聘情況有較大挑戰，預期失業率年中前仍未見頂，升穿7%的機會大。